如果真正鍾意中國同中華文化應該反而會反共反中反得好厲害?

反共反中唔代表你鍾意中國同中華文化
但我成日諗如果係一個真心鍾意中國真正文化同傳統既人，應該都會反中反共?

依家D所謂親中既講到中國幾好幾勁
但係中國文化同傳統已經係清朝斷哂，中共仲要將斷左之前既清除埋
係鍾意中國既，應該都會極度不滿依家既中國
無論人同文化都係極為低級，同傳統中國真係差好遠

你可以睇翻日本人做借鏡
人地好鐘意以前既中華朝代
但現代呢?

我中史唔好
諗頂盡到唐代

鼎你老母咩, 加埋北韓呀笨柒

老蔣反共但冇搞文革同批鬥去清共諜內奸，
仲會欣賞自己啲文人，開放書報業。

當時反蔣啲文人都冇比佢槍斃，
最盡都係坐監，
而且係可以容許佢寫多幾本書去鬧老蔣。

但反觀中共嘅赤壁監獄，
單獨囚禁，書都冇得睇，人都冇得見，禁止說話，出反黎嘢都唔識話

仁君變數太大
下一個係昏君或者暴君你就仆街

一、二二八期間正值國軍進攻匪巢延安，蔣主席以至於國府當時之重心，全在大陸剿匪戰局，根本無暇東顧。

二、二二八事變期間，台灣本省人追殺外省人、搶劫軍械庫與機場、圍攻政府官署，加上台灣共產黨人謝雪紅等在台中組織民兵武裝接管政府，國軍如不派兵，不單在台外省人之生命安全無法保證，台灣全島亦必淪入共產黨人及皇民殘餘之手。

三、國軍增派兵力赴台，乃是因應台灣省行政長官陳儀所請，並非中央主動派兵。

四、國軍派赴台灣時，蔣主席曾下手令嚴禁軍政人員報復，違者以抗命論處。

五、共產黨間諜滲透無孔不入，在大陸時期已然如此，多加防備亦屬合理之舉；而自從1928年台共建黨開始（台共名義上雖為日共支部，但其自建黨起已受中共指導），國際共產黨勢力就一直沒有放棄滲透台灣，至政府遷台後之1950年，仍有中共台灣省工委書記蔡孝乾被捕之案件，政府如不以非常之措施剪除匪諜，則今日台灣必早已為中共所控制。

二二八事件相關檔案已經解禁多年，早在李登輝年代亦已經出版《二二八事件研究報告》，如果唔識，可以睇多啲資料再喺度講嘢。

呢啲濕鳩論題 司徒華年代講到而家
當年已經有人"走得太前" 主倡有中共就冇中國
係嗰陣大中華膠多 個個都跟愛國不愛黨
話咁樣先保護到中華文化

最後都係要由時間證明一切
而家中華文化保咗去邊撚度呀?
現代中華文化咪就係冇文化囉 明唔撚明呀大中華膠

都係既
兩個中史呀sir都係反共

我都好中意傳統中華文化 歷史 同埋語言 文字
表意式文字可以玩到咁神 亦係全球唯一 真係好屈機

節日 端午 中秋 新年 我都好中意
菜式 更加唔使講 粵菜真係冇撚得頂 仲有川菜 上海菜都好食

但日本夠用漢字 崇拜唐代 韓狗都崇拜明代 而且習俗大量同古中國相同 但一樣獨立國家
更加唔使講台灣 星馬

香港中西合璧真係好難得 兩邊嘅文化都大量吸收 好多元化 所以希望香港成為獨立國家 文化習俗繼續中+西+日+全世界

中華民國萬歲！ 觀迎各位去隔離我個post嗰度細心睇曬全文，希望大家可以為香港開創一個新前途

「港獨，回歸中華民國係香港唯二出路」